《人民日報》海外版頭版刊文：中共愈強大，就愈利好世界

中共第十九次全國代表大會今日在北京開幕。《人民日報》海外版今天就以頭版專欄文章〈中共愈強大，就愈利好世界〉為題，稱世界格局動蕩，中國和平崛起有利世界發展。

《人民日報》海外版這篇文章指出，中國是令各國振奮的包容性發展平台一帶一路的首倡者、全球應對氣候變化挑戰的重要領軍者、將溫暖有力的雙手伸向非洲這一發展窪地的援助者：「總之，中國將全人類視為一個『命運共同體』，並承擔與其理念與能力相符的責任。」

文中提到，中共過去5年，「以其取得的歷史性成就，推動中國發生了歷史性變革」，亦令中共愈來愈「清醒地認識到，唯有一個形成了黨中央權威和集中統一領導、嚴格的政治紀律和政治規矩、風清氣正的良好政治生態的政黨」，才能引領人民擁抱夢想、開創未來。

文章又指，中共領導近乎世界五分之一的人口實現穩定和發展，「為世界經濟增長提供著不可或缺的動力，成為維護世界和平最重要的力量」，同時開闢出中國特色社會主義道路，「為解決人類問題貢獻了中國智慧、提供了中國方案。」

站務台投訴三色貓